【廢老比賽】亞運橋牌港隊摘兩銀 66歲選手踏頒獎台

港隊66歲代表單偉彪。（潘思維攝）

港隊66歲代表溫兆裘（右）。（潘思維攝）

「大奇蹟日」不止在《大時代》出現，香港橋牌隊在雅加達亞運的奪牌之路上，也從大奇蹟日「翻身」，今天終有男子團體及混超混合團體代表齊奪銀牌，踏上頒獎台。
橋牌項目鬥智鬥力，陣中有年僅26歲的何凱桐為了亞運辭去會計工作，亦有66歲的單偉彪和溫兆裘在花甲之年揭開人生新一頁。
香港01記者潘思維 雅加達直擊

雅加達亞運橋牌超級混合團體決賽，香港不敵中國奪銀。（潘思維攝）
橋牌首入亞運，其中超級混合團體（Super Mixed）是新玩法，由男對女，過往的橋牌比賽都沒有。港將們原本只以4強為目標，所以即使今天以：不敵中國，但銀牌已經超出預期。超級混合團體代表之一何煒霖興奮地說：「初賽時我們曾經跌落積分榜的『尾二』，今天踏上頒獎台，初賽時真的沒想過。」另一港將何凱桐補充：「直到最後一日，我們必要對手大敗兼我們大勝，才有獎牌希望，最後我們僅以0.2積分差出線4強，真是大奇蹟日，入決賽都沒那麼深刻。」何凱桐說的這一天，碰巧是壁球的歐鎮銘和李浩賢攜手反勝殺入決賽，「我們也被感動到哭了」。至於港隊今天在決賽時對上兩屆世界冠軍中國，「雙何」異口同聲說：「只能當是學習。」

橋牌賽場裏大都是白頭翁，譬如85歲菲律賓選手楊光第，78歲印尼億萬富翁Michael Bambang Hartono更於「超級混團」奪銅。相比之下，26歲的何凱桐非常年輕，他亦是今屆橋牌香港代表隊中最年輕一人。任職四大會計師行的他，賽前三個月已經辭去工作，他在初賽第一天說：「難得亞運會，我要專心應戰，我還後生，找工作不難，有沒有獎牌沒冇謂，最重要享受過程。」決賽過後，在歡呼聲中等待頒獎，這該是賽場中聲音最多的一天，但何凱桐只是安靜地拍照留念，筆者問他等待上頒獎台有何感受，他感觸說：「為了亞運辭職，就是等上頒獎台這刻，說實話，如果上不到，我可能會很失落。」才過幾天，心情和說話都變了，這7天的經歷，可會是何凱桐人生最大的轉變過程？

除了超級混合團體，港隊於男團亦獲一銀。決賽第一節不敵新加坡，第二節港隊派出同為66歲的老將單偉彪和溫兆裘追分，可惜最終不敵，單先生賽後失望地說：「我們4強贏了最強的中國，但決賽發揮不好，令自己輸了這面金牌。」但他都很欣慰，征戰橋牌50多年，今天能夠揚威亞運賽場，他深信兩面獎牌有助橋牌在香港發展。值得一提的是，這對66歲「老將軍」，是今次港隊最大年紀的代表。

亞運幾時有埋1人抽1隻鬥大

不如包剪揼算啦

咁都係運動 唔怪得知電競都係運動

如果澳門搞亞運會唔會有百家樂？

POKER

下屆杭州亞運 我地電莖成為正式項目

橋牌都可以亞運
點解打麻雀唔可以？打麻雀仲要游吓水，好大運動量

痾尿鬥遠

諗番起，搶包山原來唔係問題

到底咩叫運動

但都恭喜曬

屌 金鍾站轉車都可以做亞運項目啦 幾撚好睇

忽然覺得搶包山可以推廣做運動都冇咩問題

幾時加埋鋤dee呀 即刻參加

見到樓上啲回覆 我開始明白 香港應該都係冇得救㗎啦

d細路仔唔未接觸過橋牌

有冇人可以解釋下點樣鬥力法

超能力

副牌可能廿斤重，頂唔順放低就當輸

黎個seven no trump 先啦

咁唔公平
無腦架你

淨係識玩German bridge

其實都好既，畀班廢老有成功感，不過呢啲唔係運動而係競賽。

玩咁耐都未叫過

Child登班小朋友以為橋牌係鬥大細嘅遊戲

所以點解香港永遠都係咁單一化就係咁解
普遍人接受程度低撚到喊

最正係玩攬炒

咩係橋牌

你單對單就話玩攬炒，打Team攬炒要兩個人好有默契先得

你試下日日打麻雀打十粒鐘 打足成個禮拜 你就會明白點樣鬥力法

以前就係同fd 成日玩攬炒
玩到成日比fd 屌 玩撚夠未

No trump咁寡

我覺得玩到隔離隊不和刺激啲

咁睇電視煲劇都係鬥力

No trump 無戰略成份，想同人賭運

開個六俾佢

開始明電莖點解會比人叫做運動

賭場變運動場

我大你一百萬呀

依啲嘢可預不可求㗎啦

反而係 你睇返決賽果3set 好多都係輸 partial

橋牌 貴族遊戲

更高，更快，更強???
亞運班奧委諗乜

鬥智力

鬥三國殺啦不用

電莖入亞運/奧運不是夢

運動員

豆豆好正

小平叔贏橋牌都係靠佢

但無得鬥智呀嘛on9
小朋友番去讀多啲書先出嚟駁咀啦

其實開6 7 乜野 都要靠運

一個po就睇得出香港人係on9嘅
人地玩啲你地未聽過就踩
橋牌百幾年歷史 正常膚色玩開嘅
亞洲有人玩算偷笑啦

你知我知 個單眼佬都知

幾時有得鬥扑嘢耐？

咪就係，橋牌都有人撐係運動就知香港死撚得

想偷我雞

未散功唔可以講粗口

嘩咁你接受程度大撚到橋牌都可以係運動，幾時接受埋象棋同飛行棋加入亞運動啊

成班連登仔真係中學都未讀完

電莖

將屎比屎， 電競都可以 點解橋牌唔得？

電莖都可以係運動，呢啲好平常啫

香港一直都有人玩
反而歐美開始少，後生嘅個個去打poker/電競，橋牌變咗老人活動

廢老話可以笑esport
我哋就唔可以笑橋牌當運動

winning項目
9月1日 11:00~22:00

呢個真 係英國班frd最多都係篤吓波打吓機就算
不過起碼唔識會試玩吓 唔會唔識就踩

電莖橋牌都叫運動，真係諗唔到有咩唔係運動
下屆加埋歌唱比賽吖笨

共產黨咪最大囝黑社會囉
香港嗰啲small potato 喇

sor 錯post

點解21點唔得？
捉棋又唔得

香港人級數

橋牌狗又出嚟柒
鬥智鬥力運動一早有大把啦, 打Golf咪係囉

你老味電競都有價值過Bridge

屌依家又唔係反橋牌 係點解佢會成為運動項目呀屌

又唔好咁
台灣都出咗個黃光輝

連登咪就係你依種乜柒都推向極端到唔合理咪覺得自己岩囉

好過電競

其實孤陋寡聞唔緊要，但唔好死衝出嚟柒。
咩係運動其實有晒定義，可以睇下國際單項運動總會聯會。運動唔係要有好高嘅體能消耗先係運動嘅

屌你老母象棋叫推向極端？ 你係咪智力不足以判斷啊咩係極端啊。講真象棋加入亞運仲合理過橋牌啦on9仔 技術程度又高，玩家又多，橋牌入得亞運點解象棋唔得？ 訓撚醒未？

即係咁 如果連人哋 sport accord 都承認橋牌屬於 sport
點解仲會有連登仔咁鍾意生活喺自己嘅世界入面

打麻雀呢

冰壺都係運動啦

點解橋牌唔得

邊個話象棋唔得？佢有無申請加入？奧委會又比唔比？群眾嘅意向係點？

傾唔掂數
支那國標就咪搞喇

呀朋友 其實呢 象棋係運動嚟㗎

至於點解班印尼佬會搞橋牌唔搞象棋 咁你要問佢哋唔係問我哋啦

係啊係啊其實象棋係運動 橋牌都係運動啊
唔撚加象棋入奧運？

其實 bridge chess xiangqi go draught 5樣嘢都係運動嚟㗎
至於點解csgo唔係運動? 其實任何人都可以辦一個組織出嚟
然後只要imsa過你 承認你嘅活動係運動嚟嘅 以後就會奧運打csgo

連登仔會話依個咩組織呀？點解要跟佢呀

好多戇鳩認為運動比賽一定要係d出撚哂大汗既活動

腦力運動都係運動既一種
你班細路仔無知係度笑騎騎真係肉撚酸

運動競技是人們遵循人體的生長發育規律和身體的活動規律，通過身體鍛煉、技術、訓練、競技比賽等方式達到增強體質，提高運動技術水平，豐富文化生活為目的的社會活動。

運動競技是人們遵循人體的生長發育規律和身體的活動規律，通過身體鍛煉、技術、訓練、競技比賽等方式達到增強體質，提高運動技術水平，豐富文化生活為目的的社會活動。

小朋友

因為冇申請

世界橋牌聯盟係ARISF同GAISF會員

開個六比佢
等佢贏莊一百蚊

幾時到牌九

咁啦 貼啲唔貼啲 我幫你貼埋條link出嚟啦好唔好

留意你段嘢係無quotation㗎

國際奧林匹克委員會將國際象棋和橋牌都認定為是「真正的」體育運動，國際單項體育聯合會總會SportAccord則將5種無身體運動的項目認定為體育運動

你就最撚傻鳩

你已經去睇維基D野拎維基D野去做理論 仲可以睇d唔睇d 你望清楚先

有一些具有競技特點，但缺乏身體運動的活動也被認為屬於運動，如腦力運動（mind sport）。國際奧林匹克委員會將西洋棋和橋牌都認定為是「真正的」體育運動

Sport includes all forms of competitive physical activity or games which, through casual or organised participation, aim to use, maintain or improve physical ability and skills while providing enjoyment to participants, and in some cases, entertainment for spectators.

Sport is generally recognised as system of activities which are based in physical athleticism or physical dexterity, with the largest major competitions such as the Olympic Games admitting only sports meeting this definition, and other organisations such as the Council of Europe using definitions precluding activities without a physical element from classification as sports.

運動的定義如下：

該項運動必須包含競賽的成份。
該項運動不能有任何「運氣」的成份。
該項運動不應被判定為對運動員或參與者的健康與安全造成過度的風險。
該項運動不能危害任何生物。
該項運動不能依賴只有單一供應商提供的設備。
（GAIAF,2012)
你嗰個係體育運動競技嘅定義

我返緊工忍笑忍得好辛苦呀大佬

thanks

小朋友，你copy完wiki個「體育運動」嗰版就叫自己贏咗？如果要用身體先叫運動，咁點解維基都要注明係「體育運動」而唔係就咁叫「運動」？

無知都算 呢加愈黎愈多人接受新既運動

你地就係度好撚守舊又mean咁笑鳩人

競技比賽裡面嘅運動就係講緊體育運動

copy左sports嘅 定義 thanks

咁都世界大戰

physical activity or games
完得未？

做咩，盲撚曬？

physical activity or games啊 訓撚醒未啊on9仔

象棋未必唔可以成為運動
只係未承認 未普及 冇人申請
但橋牌已經被承認

唔好將自己無知合理化

人地老人家拎左銀牌, 垃圾連登仔仲係網上打飛機

分清楚sports 同 physical activity 嘅分別同關係先啦柒

上面個條友仲係度撐緊

唉見你又貼啲唔貼啲 我又幫吓你手啦

同一頁入面你會見到呀17232專登貼到classification as sports 就唔貼
之後其實講乜嘢?

However, a number of competitive, but non-physical, activities claim recognition as mind sports. The International Olympic Committee (through ARISF) recognises both chess and bridge as bona fide sports, and SportAccord, the international sports federation association, recognises five non-physical sports: bridge, chess, draughts (checkers), Go and xiangqi,[4][5] and limits the number of mind games which can be admitted as sports.[1]

再睇睇呀17232貼果段嘅quotation係依條link

入面清楚寫明
Applications from mind games will only be considered after consultation with the International Mind Sports Association.

然後我哋去imsa個網一睇
一望就望到有橋牌同象棋

咁講啦 呀17232 其實你柒咗 唔緊要 深潛就得㗎喇
係都要死雞撐飯蓋只會顯得你自己有幾ignorant

好簡單 你個腦唔係你身體能力既一種?
你到底識唔識解咩係all forms of competitive physical activity or games
定係你無撚腦?

乜撚野叫守舊？我po個定義出黎討論，話橋牌唔符合sports嘅定義就係守舊？你搵啲運動機構承認捉棋係運動係無助討論，因為依家個post就係橋牌已經加入左喺亞運，加上當中好多經濟因素影響個決定，唔可以作準。

睇原文啦

physical activity 一條link
games 一條link
你唔係拆開解下話？

連登仔用D 乜都拗既時間同心力去做第二D野, 樓都買到幾楝.

腦力唔係身體能力既一種?
定你無腦架?

Sport (British English) or sports (American English) includes all forms of competitive physical activity or games
睇清楚先啦柒頭

知唔知咩係physical啊，仲講腦 你係咪弱撚智架

何濟公

其實都好多巴打係正常

係頭一兩頁同個on9仔死撐姐

physica咩意思都唔撚知你翻小學學生字先啦弱智仔

你個定義已經好多人解俾你聽唔係你講既意思

經濟因素影響個決定唔可以作準咁唔通由你黎話事咩

有幾多人係覺得你講得啱呀 你話喇。

直接叫啤牌比賽咪得，做咩係到要加運動上去

還是說佢係用physics個運動

橋牌係好玩，但做啲咁嘅野出嚟根本拉低橋牌個形象

Sports 之下有所有competitive physical activity or game，唔代表sports 只有所有physical activity
簡單邏輯

乜撚野17232? 好撚幽默啊弱智仔

無話由我話事，我從來都係用個定義黎話事，仲有邊到有人解釋個定義唔係我理解嘅意思？請說明邊隻字唔係我理解嘅意思？唔該

廢老落公園妹吓妹吓玩低能版健身器啦,比咩賽呀

Ching好波,駁唔到

The inclusion of mind sports within sport definitions has not been universally accepted, leading to legal challenges from governing bodies in regards to being denied funding available to sports.[11] Whilst SportAccord recognises a small number of mind sports, it is not open to admitting any further mind sports.

Bridge有physical execution 問題咩?

即係個世界冠軍遙控我參賽既話，理論上賽果都唔會變，點解唔係mind game?

最少咩csgo會有execution問題，即使我接駁落咩s1mple個大腦度，都唔會打到佢個水平

不過有時諗下 其實都係咁樣比較實際嘅

咁我quote呢個

According to Council of Europe, European Sports Charter, article 2.i, "'Sport' means all forms of physical activity which, through casual or organised participation, aim at expressing or improving physical fitness and mental well-being, forming social relationships or obtaining results in competition at all levels."

呢個唔係用includes 係用means 無以下嘅意思

啲定義真係好守舊囉
應該改左佢

點解可以講極都唔明
得啦叻喇
你話點就點喇

上面好似4定5位會員，我就拎左唔同組織對運動嘅定義黎判定橋牌係咪運動。你地拎奧運承認橋牌係運動出黎循環論證做乜撚野？

發現好撚多弱智唔明咩叫辯論，你拎亞運加入左橋牌黎話橋牌係運動。我就係講緊亞運on撚9啊

理性討論姐

連登仔大撚晒架
世界圍住連登仔
連登仔係最撚醒既

岩呀

2010年亞運有中國象棋，好多Child登小朋友都未出世。嚟緊仲會有電競，到時仲多人噪咩叫體育運動。

呢個年代用定義黎討論都比人屌守舊，啲辯論隊收皮啦 仲有，喺法庭啲律師洗再拎啲條文咬文嚼字黎打官司啦
得罪講句係啲無讀過書嘅蠻人先會一句 香港人好撚守舊 就當自己駁撚左